文匯報：雅集出版社《通識教育系列》抹黑內地

批有彈無讚誤人子弟 用偏頗數據離間兩地感情

高中通識科課本多年來無王管問題嚴重，縱然教育局早前已完成通識書專業諮詢服務，惟「漏網之魚」仍不時出現。有家長群組昨日揭發，今年新修訂的通識科教材繼續出現抹黑內地、離間本港與內地人民感情的內容，當中不少涉及過時、偏頗的數據及論述。有家長斥：「誤人子弟，垃圾教材，荼毒百姓，禍害人民！」亦有家長質問：「只有貶沒有褒，哪會有正確認識？」■香港文匯報記者 余韻

有家長群組昨日上載由雅集出版社出版的《通識教育系列》部分內容，書本封面印上「2020年修訂版」字眼，惟書中多處地方出現偏頗、抹黑內地的資料，或對學生構成負面影響。

其中在「公共衞生」單元，有內容談及器官買賣的問題，無憑無據下宣稱「內地黑市器官買賣問題依然猖獗」，又引述一位無名無姓的所謂「本港醫生言論」，宣稱「不少北上換腎的港人出現多種併發症，甚至手術出錯，需回港善後」云云。

誇大食品問題 漫畫涉「洗腦」

該單元又以漫畫形式誇大所謂「內地食品問題」，煞有介事描繪有男子疑於餐館用膳後食物中毒昏倒桌上，鄰座客人見狀大驚，立刻取出所謂「探測器」檢查食物，桌上食物則分別被標籤為「瘦肉精豬」、「孔雀石綠魚」、「電子廢料菜」等。惟上述提及的問題食品均屬早年的新聞，提供資訊亦一面倒，明顯有偏頗之嫌。

「能源科技與環境」單元亦有出現相似的漫畫「洗腦」問題。在一幅畫有「可持續發展」字眼的跑道上，田徑選手需要經過象徵「酸雨」、「生活廢物」、「霧霾」、「水污染」的不同欄架，有選手因此被摔得臉青鼻腫，諷刺國家邁向可持續發展「困難重重」，卻完全忽視中國在發展中所作出的正面措施，明顯有違通識科的持平本意。

除了通識科教材，初中「生活與社會科」的教材問題亦備受關注。有家長早前爆料，指某中學採用的「新世紀生活與社會」（基礎部分）有失實指控，當中有漫畫居然老作警員可自行裁決監禁疑犯，並以此引導學生思考「這位警察的做法是否符合法治精神」，明顯在抹黑警方形象。

針對上述通識書，不少家長狠批書本錯誤百出。網名「Amy Woo」一針見血地道出，「通識課本必須與時並進，刊登最新嘅資訊，現在的課本往往用幾年前的數據，老師亦不作更新補充，自然變得偏頗」；「Jiang Dai」反問，「只有貶沒有褒那（哪）會有正確認識？」

「Albert Lau」則批評，「誤人子弟，垃圾教材，荼毒百姓，禍害人民！」

真的假不了
假的真不了

豬八戒怪罪塊鏡抹黑自己

曬尻氣 咁依d事係真定假？
係咪發生左？
係咪有大頭奶粉呀？
有咩偏唔偏頗
你中國做得好會有人咁樣寫咩？
好撚心自己檢討下喇
中國有咩好可以寫？
整病毒禍害全球？

2019年香港仲有大陸嚟嘅孔雀石綠魚wor，咁都叫早年新聞？

大陸的心態同依個肥妹差唔多

誇大食品問題
你問下以前d水貨狗嚟香港做乜

以上問題其實連大陸人自己都心知肚明
喺香港竟然係禁講

講事實都唔得？

文匯：
2019=2020？

舉報果個可能係食開大陸奶粉

只可以講好嘅事實
講衰嘅事實就等於抹黑

地溝油 毒菜 已經無晒
只有內循環油同內循環餿水
過多幾個月唔會再有食品安全問題
無糧食就唔會有問題

人哋嫌棄我哋仲quote佢啲早年科技做例子啫，咁我哋幫佢 update 下囉

重農藥菜
激素雞
東江屎水

得罪最大的魔

評新編歷史劇《海瑞罷官》
1965年11月10日，上海《文匯報》發表姚文元《評新編歷史劇〈海瑞罷官〉》，揭開文化大革命序幕。

講大話先無罪

叫學校之後帶埋學生星期六日去上水行番轉，全部都係水貨客買奶粉藥物去內地，去完上水再去佐敦，又係成班內地人排隊打針，直情排到落樓下，家長都可以去見證下

裏外不是人

呢套新修訂過咗教育局審書楊焗腸辦事不力